O記警司4吋鈍刀講成9吋尖刀 涉屈浸大學生記者

【毅進制的錯】O記警司4吋鈍刀講成9吋尖刀 涉屈浸大學生記者

浸會大學學生記者蘇敬華因袋中留有一把用來切月餅的餐刀，前晚（15日）在北角採訪示威被搜查時，遭警方指控持有攻擊武器，帶上私家車拘捕。警方有組織罪案及三合會調查科高級警司李桂華在昨日的記者會聲稱，該記者藏有9吋長、「好尖嘅」餐刀。惟據浸大「廣播新聞網」昨晚上載警方搜查記者的片段，以及由記者家人提供的圖片可見，原來李桂華聲稱「好尖嘅」刀，只是鈍頭餐刀，連手柄計才長9吋，一般只計刀鋒僅長4吋。廣播新聞網嚴厲譴責李桂華及警方在記者會發表失實言論，企圖抹黑被捕記者。

廣播新聞網昨晚上載蘇敬華被警方搜查的片段，證明蘇的袋中只留有一把鈍刀，並用紙巾包着，與李桂華昨午在記者會聲稱的尖刀，有很大出入。廣播新聞網亦發放由蘇敬華家人提供的圖片，證明與蘇敬華袋中同款的餐刀，只是金屬製鈍頭，一套原有4把，總長9吋，但手柄長達5吋，刀鋒僅長4吋。但李桂華昨指，警員當時不接納蘇同學解釋，不認為該餐刀用來切月餅，故以藏有攻擊武器的罪名拘捕蘇。

對於李桂華聲稱，蘇同學當時並非在場採訪，而是與示威者在現場徘徊，可能與示威者同夥，廣播新聞網指，前晚派出4名記者採訪，他們一直在一起。當晚10時56分，警方在北角施放催淚彈，他們離開，途中沒有遇到任何身穿黑衣、戴口罩的示威者，只遇到穿着普通便服的街坊。4人其後行至英皇道與炮台山道交界時，被警方截停檢查記者證和身份證，不存在被捕記者與示威者在附近徘徊之說。

星期三有大綱睇
宣佈 和你suck 4.0 9月22 星期日見

suck 4.0 將會基於 hkmap.live 行動
麻煩力推呢個livemap
對各位日後行動都非常大幫助

請各位必須係 9月22日當日12點30分留意channel / 連登 / IG 最新消息

連登post:

TG :

IG :

笑撚咗啦

個記者識用念？

Push

計埋個抦？計埋手指？

食生果都得 唔係中秋食月餅唔得呀？

推

黑警

根本冇需要作大。
講太多大話到時講真話都冇人信，黑警真係弱痴。